---
author: kasana
title: The Error
lang: zh-Hans
date: 2008-02-25 00:18
layout: post
depth: 2
category: error
---

### 2. Memory (1)

“叮铃铃——”

弃天帝刁着牙刷不耐烦地去按开对讲。

“……？”

“弃先生，上午好。我是酒店的服务生，给您送发票来的。”

弃天帝从嘴里把碍事的牙刷抽了出来。

“嗯？发票？什么发票？”

“就是您电话里说，买下一套击剑服的发票。那套衣服，昨天被您带回房间了。”

“电话？”

“……是的。弃先生，今天早上您从Jupiter Hall打电话过来说，有一套击剑服您要带走，所以想买下来。您用网上银行付了款，所以我现在给您送发票来的。请您开一下门好么？”

<br/>

门外的服务生对这个客人健忘的程度不知道说什么好。不过总算门开了，东西也送到了。完事儿后，他掉头就走，看都没有看那个奇怪的买击剑服的人到底长得什么样。

<br/>

弃天帝看着烫金字的信封，以及里面的发票百思不得其解。他昨天晚上和苍做了几次，苍后来晕了过去，他便把人扛到了苍自己的房间。然后他一觉睡到大天亮，哪有功夫去管结账那种事？更加看不上酒店里的这种练习击剑服，他要的话，有的是好牌子的专业级比赛服。

<br/>

这么一想，他眉毛一挑，大概猜出了几分，便往苍的房间去了。

<br/>

是弃天帝把昏迷的苍弄进房间的，所以苍的房门自然也不会反锁。他扣了扣门，大摇大摆地走了进去。

<br/>

出乎他意料的是，苍正在房间里整理衣服。

<br/>

“你怎么起来了？”

他映像中苍应该三天三夜起不来才是。

苍转身看了他一眼，没有说话，而是挑了一根领带到梳妆镜前打领带。

<br/>

弃天帝扭过头，皱了皱眉，却又转头看向了苍。

“我没别的意思，但是你看看你自己的脸，蜡白得吓人。”

苍轻轻抽紧领带，然后整理了一下领带结。

“我的身体我自己知道。不劳您费神。”

弃天帝耸了耸肩。

“你把那套击剑服买下来了？”

苍沉默了一会儿，从镜子里看着他。

“是。”

“你要的话我可以给你买……”

“啪！”苍手里的领带夹掉到了桌子上，他转过身来，由于气愤，本来惨白的两颊透出一种病态的微红。

“不是你想的原因。”

“那你也是花了公司的钱。作为目前永道最大的债权人……”

“弃天帝！”

苍是真的生气了，脸颊通红。

弃天帝看着他，心里想着，昨天那样爱抚他也没看到这般潮红。今天不过几句话，就红得这么可爱了。真是个有趣的人。

没得意多久，苍后面的话仿佛一盆冷水，让他回到了现实。

<br/>

“昨晚上我和你的事情，是你我的私事，日后我自会跟你了结。我是用我自己的钱买单的，与工作没有任何关系。”

<br/>

说完，他把自己的其他物品收拾起来，放进地上的行李箱里。

<br/>

弃天帝听他把关系撇得那么干净，心里面很是不快，嘴上就难免刻薄：“哪有你这样的？被人睡了还替人家买单的。”

正弯着腰整理行李的苍闻言，身体一僵。

他不由自主地按住疼痛的腹部，直起腰来的时候有一些轻微的摇晃。

苍笑了笑，穿好外套，拉着行李箱走到房门口。

<br/>

“那你就当是我睡了你吧。”

说完，苍绕过弃天帝往大门走去。

<br/>

弃天帝顿时语噎。

<br/>

=====================================================================

苍知道自己莽撞了。

买到当天飞机票的可能性很小，说不定他要独自在机场睡一觉。但是他怕继续留在那里，自己会连离开的力气都没有。

<br/>

这次的胃痛似乎很不一样，反反复复很多次，向酒店要了止痛药，效果也不明显。

<br/>

人生病的时候就特别想家，像被磁铁吸引一般不由自主地要回到家乡。于是他在一片晕头转向的情况下，还是决定先回国再说。

<br/>

其实他有一点担心，自己这样一走了之，弃天帝会不会对永道不利。但是这个节骨眼上，想太多也没有用。他自问不可能呆在那里奉陪，那就干脆等弃天帝出招之后，再作打算。

<br/>

到了机场，航空公司的地勤说，可能有乘客退票或者改签，有的话再通知他。

苍于是找了个地方把行李放下来，从咖啡店要了杯咖啡，不是用来喝，是用来捂着胃部。

其实他已经很累了，很想坐下来。可是下体的新伤也让他不得安宁，早上就是被此处的疼痛弄醒。

无奈之下，他只能两腿发软地倚着墙。

他想他怎么也要撑回去，怎么也要回家再说。

<br/>

行李箱里，装着昨晚被弃天帝侵犯时弄脏的衣物。他没有脸把这些沾满浊液和血迹的东西让酒店清洗，才不得已把东西买了下来。本来打算路上扔掉的，可是一直没有找到机会，看来也只好带回去再说了。

<br/>

中午的时候，航空公司终于来电通知他可以付费办理登机牌。

<br/>

“我已登机回国。”

登机前，他向Plustri发了条短信，然后关闭了手机。

<br/>

===================================================================

<br/>

黑漆漆的房间里，赭杉军正在安睡。不过这两天他都一直开着手机，因为大洋彼岸那一头，此刻正是白天。

<br/>

“咕咚！”

手机的屏幕突然亮了，消息来源显示出一张微笑的沙色头发的青年。

<br/>

赭杉军从睡梦中睁开了眼，伸手去摸索。

<br/>

“我已登机回国。”

<br/>

赭杉军皱了皱眉头。

怎么这么快？

<br/>

他一下子坐了起来。

<br/>

明天他就出院了，肚子上还缠了点纱布。

正式结果出来其实才没几天，他也没有完全恢复好。但是医院病床紧张，医生希望他还是可以回家休养。

<br/>

“明天你什么时候到，我让小墨来机场接你。”

Gif闪了几次，显示消息已发送，但是没有收到发送报告，显然是在系统中滞留了。

<br/>

赭杉军重新躺下。

想想也对，上飞机的话，自然是收不到消息的。

<br/>

苍，平安就好。

<br/>

====================================================================

<br/>

一周后。

<br/>

“三口社消息：今天上午10点，国内最大的医疗器械及设备生产商永道公司与异度集团下属的魔亘银行签订一揽子合作协定。此举被认为是异度集团进军国内的标志。有‘异度魔皇’之称的，异度集团董事长兼首席执行官弃天帝先生也出席了仪式，他表示十分看好国内的市场潜力和研究型企业的成长潜力，并且表示在未来的几年中，异度集团将进一步拓展印亚市场。”

<br/>

赭杉军刚刚在Shangri水晶厅和九祸行长签署合作协议，手机上就立即收到了新闻短信。他不犹得感叹媒体的力量真是强大。

<br/>

协议签署之后，按惯例是冷餐会。但是赭杉军却打算离开了。

<br/>

刚走到门口，就被一个眼尖的记者拦住，跟着就呼啦一下围上来一群。

“赭杉军先生，请问您对外界传言异度集团将入主永道有何看法？”

“抱歉，我不方便回答问题。”

“赭杉军先生，外界传言永道首席运营官苍先生与异度集团董事长来往密切，是否确有此事？”

“不好意思，我不回答私人问题。”

“赭杉军先生，有传言说之前卷款潜逃的金鎏影是现任首席运营官的情人，请问……”

“请问为什么苍先生没有出席签字仪式？是否与之前的金鎏影贪污丑闻有关？”

“赭先生……”

<br/>

“喂！你们怎么进来的？保安呢？快把这些记者请出去。”

<br/>

赭杉军被那群人围得头晕目眩，过了好久才在保安记者都散去后，看清了说话人的样子。

<br/>

“弃天帝先生……多谢。”

赭杉军表情生硬地道了谢。

弃天帝笑了笑。

“这种人我见太多了。他们为了独家新闻，的确会比较卖力。”

赭杉军笑了笑，没有说话。

“苍呢？我还以为今天是他上台签字，没想到是你代表永道过来。”

“苍……最近身体都不太好。”

弃天帝挑了挑眉毛：“他没有来？”

“弃先生找他有事么？”

“哦，不。没有。不过既然他身体不好，我也应该去探望一下。”

赭杉军皱了皱眉头。

“嗯……其实没什么事，弃先生不用挂心了。”

“哦……”

弃天帝抿了口杯子里的酒，笑道：“那改天有机会再出来吃饭。”

赭杉军别扭地笑了笑，什么也没说，转身离开了。

<br/>

赭杉军摆脱了弃天帝，一路来到了停车场。却见苍的车还停在自己的车子旁边。

<br/>

他走过去敲了敲车窗，只见驾驶座上坐的是翠山行。

<br/>

“不是让你送苍去医院的么？怎么还在这里？”

<br/>

“赭杉……”

车子后座传来虚弱的声音。

赭杉军连忙拉开了后门，坐了进去。

“苍，你要去看看呀。这样不行，已经整整一个礼拜了。”他伸手去扶卧在车后座上的苍。

苍虚弱地笑了笑：“我知道……我就想问你，签得顺利么？”

“顺利。很顺利，什么事都没有。好了好了，翠山行你到后座去吧，我开车送你们去。”

<br/>

=====================================================================

<br/>

魔亘的第一批放款到帐了。正好赶上发年终，总算年会也得以顺利举办。

<br/>

董事素还真在酒席说了三件事：表彰了苍的工作，欢迎赭杉军康复归队，还有接下来即将上线的最重要的两个研究项目：PL-48染色体分离器与NUOYA高温高压密闭栓。

<br/>

既然这两个高投入的项目能够上线，那么员工对于公司财务状况的猜测也就自然没有了。

<br/>

仿佛一切只是空穴来风，风过无痕。

<br/>

但是苍很清楚，事情其实只是刚刚开始。

<br/>

“董事长先生，必须要这样么？”

“PL-48和NUOYA对我们而言很重要。目前全世界有12个实验室，都在研究相同的项目，而我们已经是最接近成功的一个了。不能因为资金紧张而暂停或者延后。”

“公司想要把低利润率的部分业务出售，这没有什么问题。但是能否在新项目正式投产之后，这样员工方面……”

“苍，资金的事情我知道你联系得很辛苦，但是你也比任何人都清楚，魔亘这样的单期放款量根本不能同时满足研究和生产的资金需求。我们必须做一个选择。”

苍握紧手里的杯子，终于问道：“是否第一个发表研究成果……有那么重要么？”

“很重要。因为这个项目涉及更深层次的东西。你我共事这么多年，你应该知道，我并非好大喜功而不顾员工的人。我这样坚持，有我的苦衷。请你理解。”

苍低头不语。

“你是首席运营官。这些事情你可以和赭杉军商量着来。但是我希望你们不要商量得太久。”

<br/>

苍从会议室出来，回到自己的办公室，对着外面一直发呆。直道有电话打了进来。

“喂？”

“老板，是我。该吃药了。”

“哦，谢谢你。我这就吃。”

<br/>

赭杉军上周送苍去了医院，医生初步诊断可能是急性胆囊炎，但是具体情况还是要住院之后详查。但是目前医院没有病房，就先安排苍吃点药物，保守治疗。这个药别的没什么，就是吃完之后会很困。

<br/>

苍就着白开水把药片吞了下去，就开始隐约觉得犯困。

<br/>

正在这个时候，手机突然响了起来。他一看，是弃天帝打来的。

苍盯着屏幕看了一会儿，没有接。铃声响了很久，但是最后还是断了。

过了一会儿，坐机又响了起来，显示的号码还是弃天帝的。

苍还是没有接。

<br/>

再过了一会儿，没有电话打进来，苍就开始翻看桌子上的文件。翻着翻着，就觉得乏力，头晕乎乎的，思维很混乱。

<br/>

忽然，电话铃又响了，上面显示的是内线总机的号码。

<br/>

“喂？苍先生么？有位先生说您的车子堵住了他车位的出路，能否请您挪一下车子。我把他的电话接近来好么？”

苍皱了皱眉头，似乎哪里有问题，但是他还是同意让总机把电话转了进来。

“喂？你好。我的车子堵住您车位的出口么？”

“喂。苍么？”

“……”

苍认出了这个声音，忽然沉默了。

“别挂电话，你看看你的邮箱。”

苍没有回答，但却依言打开了邮箱。

有一封未读邮件，显示是弃天帝发来的。

“不是病毒。你打开吧。”

<br/>

那个文件大小，相对于病毒未免太大了。

<br/>

可是打开之后，苍握鼠标的手不自觉地颤抖了一下。

“……”

“我发过来给你辨认一下，是不是你本人。”

苍沉默了会儿，答道：“是我本人。你想干什么呢？”

“我不想干什么，但是我希望你能下来一趟。”

“现在是工作时间。”

“这也是一种工作。你应该知道现在外界都很关注永道的事情，你也应该知道消息面对公司股票的影响。”

苍握着听筒，手指发白，但是声音依然很平静：“……很抱歉，这些照片都是我大学校庆时排练舞台剧的时候拍的。没有什么特别的地方。”

“是没有什么特别的——除了那个抱着你的人恰好是金鎏影之外。”

“……”

“我随便你，我的车你认识。等你十分钟。——嘟！”

电话断了。

<br/>

苍看着屏幕里那些照片，握紧了拳头狠狠地在桌子上砸了一下。
